Шаблони в Django - це файли, які містять HTML-код з певними спеціальними тегами та синтаксисом шаблонізатора Django. Вони використовуються для генерації HTML-сторінок на основі даних з веб-додатка Django.

Основна функціональність шаблонів в Django включає:

1. **Відображення даних**: Шаблони дозволяють вставляти дані з об'єктів Python (наприклад, з бази даних або контексту представлення) у HTML-код, що дозволяє динамічно генерувати сторінки залежно від поточних даних.

2. **Управління структурою сторінки**: Шаблони дозволяють розділяти структуру сторінки на окремі компоненти, такі як заголовок, меню, вміст тощо, що спрощує розробку та підтримку веб-додатка.

3. **Наслідування та розширення**: Шаблони можуть наслідувати один від одного, що дозволяє створювати базові шаблони зі спільними частинами сторінок, а потім розширювати їх у дочірніх шаблонах для конкретних сторінок або компонентів.

4. **Використання умов та циклів**: Шаблонізатор Django підтримує умови та цикли, що дозволяють виконувати логіку на рівні шаблонів, таку як ітерація по спискам, перевірка умов тощо.

5. **Використання фільтрів**: Шаблони дозволяють використовувати фільтри для форматування даних, такі як дата, числа, рядки тощо.

6. **Обробка форм**: Шаблони дозволяють вставляти HTML-форми та обробляти їх введені дані при надсиланні на сервер.

Загалом, шаблони в Django є потужним інструментом для створення динамічних та інтерактивних веб-сторінок, які відповідають потребам користувачів вашого веб-додатка.